\section[Вибір платформи і мови реалізації]{Обґрунтування вибору платформи та мови реалізації програмного продукту}

Реалізація програмного продукту проведена за допомогою мови C++ та Python. Вибір такого тандему є цілком виправданим. Мова C++ є мовою середнього рівня - в ній присутні елементи мов програмування як низького (підмножина - C), так і високого рівня, що робить С++ дуже ефективною для розробки складних проектів. При цьому виконання елементарних дій (попіксельна обробка зображень) та алгоритмів вцілому залишається максимально швидкою. 

Для обробки зображень була вибрана бібліотека OpenCV (\url{http://opencv.org/}). При виборі цього продукту послуговувались тим, що:
\begin{itemize}
	\item це продукт з відкритим кодом (під ліцензією BSD);
	\item бібліотека має гарну підтримку користувачів;
	\item написаний для використання на мові C/C++, але може використовуватися у багатьох інших мовах програмування.
\end{itemize}

Мова Python використовується для побудови k-NN класифікатора окремих об'єктів. Класифікатор створений за допомогою бібліотеки Gamera (\url{http://gamera.informatik.hsnr.de/}). Бібліотека має два типи класифікаторів - інтерактивний та автоматичний. Це дозволяє користувачу виконувати тренування бази даних класифікатора на навчальних зображеннях, якщо він не задоволений якістю розпізнавання. В програмному продукті пропонується використання класифікатора автоматичного типу.

Основною платформою для використання програмного продукту було вибрано сімейство операційних систем на базі Linux, оскільки процес розробки та використання додатків з консольним інтерфейсом там найбільше спрощений. Також, для класифікації об'єктів необхідне середовище виконання Python, що дуже просто налаштовується в системах сімейства Linux та в більшості випадків присутнє в стандартній комплектації операційної системи.

Однак, розробка програмного продукту проводилася з дотриманням правил кросплатформеного програмування, що дає можливість збирати виконувані файли і в інших популярних операційних системах (наприклад, сімейства Windows NT, OS X).